\section{EXTI - Extended Interrupt and Events Controller}

Der EXTI bearbeitet interne und externe asynchrone Events und ``Interrupts'',
nicht zu verwechseln mit einem NVIC Interrupt.
Asynchrone Events bedeutet Events welche nicht synchron zum Takt auftreten, wie
z.B.\ ein Tastendruck an einem Pin.
Dabei kann beim Auftreten eines Events ein Requests an die CPU/NVIC oder den
Power Manager gestellt werden, wie z.B.\ ein Interrupt Request zum Ausl\"osen
eines NVIC Interrupts oder ein Wakeup Signal zum Beenden eines Standby/Stop
Mode.
Der \stmLong besitzt 36 EXTI Event Lines (8 interne und 28 externe), wobei
die internen nur im Stop-Modus aktiv sind.
Ein Beispiel f\"ur ein interner Interrupt, w\"are das aufwecken der CPU sobald
die USART Daten empfangen hat.
Von den 28 externen Lines sind 16 mit GPIO Pins verbunden, und die restlichen
mit RTC (3 Lines), Comparator (3 Lines) und PVD (Programmable Voltage Detector,
1 Line).
Werden GPIO Pins als externe Interrupt verwendet so k\"onnen diese bei
steigender, fallender oder steigender und fallender Flanke ausl\"osen.\\

GPIO Pins als EXTI:
\begin{enumerate}
  \item GPIO Konfiguration\\
  {\footnotesize
    Pin als Eingang konfigurieren
  }
  \item SYSCFG Konfiguration\\
  {\footnotesize
    EXTI Line mit gew\"unschtem Port verbinden
  }
  \item EXTI Line Konfiguration\\
  {\footnotesize
    Interrupt aktivieren, Trigger w\"ahlen (Falling/Rising edge)
  }
  \item NVIC Konfiguration\\
  {\footnotesize
    Channel aktivieren und priorisieren, Interrupt Handler programmieren
  }
\end{enumerate}

\subsection{Programm: USART und EXTI}
Auch bei diesem Programm wird wieder die Firmware Library
\mintinline{C}{#include "stm32f30x_conf.h"} ben\"otigt.

\iftoggle{showcode}{\input{vos/07_bsp3}}{\emph{\textbf{Beispiel - 3}}}
